一拳與磚陣 - 陳也

一拳與磚陣 - 陳也

一拳書館開班教人寫信給在囚手足，兼導賞本地與外國監獄文學作品。

這種港版「聯乘活動」全世界罕見！這一年只有少部份香港人能夠賺盡猛灌的北水，司法機關與普通人一樣，要頂住瘟疫扭轉頸脖面北，審時度勢，迴避紅線。寒風凜凜，香港人凍僵的不止手腳。冷風逆行中的我們，握緊拳頭，向在囚手足寫什麼好呢？

記得去年十月底到港大學生會睇過反送中「物鈙展」，裏面15件展品中，黃廠口罩已被打沉，蘋果日報遭武警殺入堆填區大搜捕，肥佬黎腰纏鐵鏈又再從蝴蝶谷押往赤柱。展品中的三張保釋紙的主人，已經走出黑隧，投奔自由了嗎？抑或像展品之一的岳少年那張獄中書信所說的，「有位手足刑滿出冊了」。寫信後的半年，岳少年也在上個月刑滿獲釋。但有更多的香港人還押在牢，出入冊的逆差明顯。沒控罪在身的也憂慮清晨六點響起的門鐘。寫給獄中手足的書信，很可能是「探路Q&A」，絕望中緊抓「牢獄適應指南」，摸着手足的石頭過河……噢，磚頭才對。重看各區Brick Arches的新聞照片，手足的設計，靚過水馬好很好很多！高牆內屈指抱拳計算，塌下來的磚，能佈出多少磚陣。

up